
## 内置功能

1. 用户管理：用户是系统操作者，该功能主要完成系统用户配置。
2. 部门管理：配置系统组织机构（公司、部门、小组），树结构展现支持数据权限。
3. 菜单管理：配置系统菜单，操作权限，按钮权限标识等。
4. 角色管理：角色菜单权限分配、设置角色按机构进行数据范围权限划分。
5. 导航管理：主要对导航的菜单和网站进行管理。
6. 字典管理：对系统中经常使用的一些较为固定的数据进行维护。
7. 参数管理：对系统动态配置常用参数。
8. 通知公告：系统通知公告信息发布维护。
9. 操作日志：系统正常操作日志记录和查询；系统异常信息日志记录和查询。
10. 登录日志：系统登录日志记录查询包含登录异常。
11. 在线用户：当前系统中活跃用户状态监控。
12. 定时任务：在线（添加、修改、删除)任务调度包含执行结果日志。
13. 代码生成：前后端代码的生成（java、html、xml、sql）支持CRUD下载 。
14. 系统接口：根据业务代码自动生成相关的api接口文档。
15. 服务监控：监视当前系统CPU、内存、磁盘、堆栈等相关信息。
16. 在线构建器：拖动表单元素生成相应的HTML代码。
17. 连接池监视：监视当前系统数据库连接池状态，可进行分析SQL找出系统性能瓶颈。

## 运行

前端：需要搭建 Vue 脚手架环境，如：安装 Node.js、Vue-cli 。

后端：需要搭建 Java 开发环境。此外，还需要安装 MySQL 数据库（推荐 MySQL 8）、Redis。

#### 前端运行

```bash
# 进入项目目录
cd vue-geshanzsq-nav

# 安装依赖
npm install

# 建议不要直接使用 cnpm 安装依赖，会有各种诡异的 bug。可以通过如下操作解决 npm 下载速度慢的问题
npm install --registry=https://registry.npm.taobao.org

# 启动服务
npm run dev
```

浏览器访问 http://localhost:80

#### 后端运行

新建数据库，导入数据：

```
geshanzsq-nav.sql
```

在 geshanzsq-nav-admin 模块下，有三个配置文件：

| application.yml            | application-dev.yml                               | application-prod.yml                              |
| -------------------------- | ------------------------------------------------- | ------------------------------------------------- |
| 主要配置文件，配置公共信息 | 开发环境，配置 MySQL 数据库、Redis 缓存、文件路径 | 生产环境，配置 MySQL 数据库、Redis 缓存、文件路径 |

![image-20210104230828122](https://i.loli.net/2021/01/04/PRSzfusxb1dOo5A.png)

在开发环境的 application-dev.yml 配置文件中，配置 MySQL 数据库连接信息、Redis 缓存、网站初始化图片。

![image-20210104231437985](https://i.loli.net/2021/01/04/D2TC8js5zHv9VIB.png)

![image-20210104231513623](https://i.loli.net/2021/01/04/hgUZjcb7CGtF2ne.png)

![image-20210104231626229](https://i.loli.net/2021/01/04/ozpRGUjWhk6gv7c.png)

**注：** 需要把目录【网站图片】下的 profile.zip 解压到配置文件的文件路径中，否则内置的网站数据加载不出图片。比如我的是：E:/home/geshanzsq-nav/uploadPath/profile

##### 生产环境

配置对应的 MySQL 数据库、Redis 环境、文件路径。在 application.yml 配置文件中，把 dev 改为 prod。

![image-20210104232641437](https://i.loli.net/2021/01/04/cepE3wfOSU97xRY.png)

## 使用

导航首页：http://127.0.0.1

登录地址：http://127.0.0.1/login

默认用户：admin

默认密码：admin123

## 演示图

![image-20210106205920036](https://i.loli.net/2021/01/06/6mtepGbF5IVWELz.png)



![image-20210106205947129](https://i.loli.net/2021/01/06/O5c8ApDjZX9VMa4.png)



![image-20210106210030366](https://i.loli.net/2021/01/06/j3eVRAKpShXD17C.png)



![image-20210106210109976](https://i.loli.net/2021/01/06/X3I6VyRYOTMJW7H.png)



![image-20210106210147466](https://i.loli.net/2021/01/06/uItNSPi4Vzj6Zqy.png)



![image-20210106210239126](https://i.loli.net/2021/01/06/rR7LAk8WSUJysXK.png)

## 项目部署

最近有挺多小伙伴不知道如何部署到服务器，小格子给大家简单的介绍一下。

### 安装相关环境

首先需要有一台服务器（建议 Linux 系统），安装 JDK1.8、MySQL 数据库、Redis 缓存、Nginx 代理。不会安装的请看这几篇文章。

[Linux 安装 MySQL 8 数据库](https://geshanzsq.com/article/34)

[Linux 安装 Nginx 代理](https://geshanzsq.com/article/65)

前端打包后会生成 dist，上传到服务器对应目录。后端打包为 Jar 包，上传到服务器对应目录并执行下面命令：

```shell
nohup java -jar geshanzsq-nav-admin.jar &
```

### Nginx 代理配置

为了保证前端和后端不存在跨域问题，需要部署在 Nginx 进行配置：

```nginx
server {
    listen       80;
    server_name  localhost;
    
    # 前端项目配置
    location / {
        # root 后面为项目存在目录
        root /home/project/geshanzsq-nav/dist;
        index index.html index.htm;
        try_files $uri $uri/ /index.html;
   }
    
   # 后端项目配置
   location /prod-api/ {
        # 项目 IP 地址和端口，如果不在一台服务器，请填写对应的 IP；如果后端端口修改后，请填写修改后的端口
        proxy_pass http://127.0.0.1:8080/;
        proxy_set_header Host $host;
        proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;
        proxy_set_header REMOTE-HOST $remote_addr;
        proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;
  } 
}

```
## 感谢

若依后台管理系统：[RuoYi-Vue](https://gitee.com/y_project/RuoYi-Vue)

花裤衩：[vue-element-admin](https://gitee.com/panjiachen/vue-element-admin)
格姗知识圈导航: [https://gesdh.cn]
